許樹昌憂健身室超級傳播或成疫情第五波先兆

許樹昌憂健身室超級傳播或成疫情第五波先兆

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，近日有健身室出現「超級傳播」，擔心會否埋下疫情第五波的先兆。他形容，今次事件好像跳舞群組的翻版，要觀察未來一兩周有無引發在社區大爆發。許樹昌在本台節目《千禧年代》說，要了解相關健身室有沒有空氣不流通、有沒有遵守四人一組及器材使用後有無消毒等問題。他說，暫時很難一刀切要求所有健身室都關閉，需要再觀察，呼籲市民前往健身室做運動需要佩戴口罩。對於昨日有兩名人士，接種過科興疫苗，其中一人死亡，另一人情況危殆。許樹昌說，由於這兩名人士都是本月2日接種疫苗，昨天暈倒，中間相隔了9天，加上兩人都有心血管病的高危因素，需要專家委員會再了解原因。許樹昌認為，近日疫苗接種率下降，是因為市民及傳媒不了解本港心血管病及中風的背景發病率，有需要讓市民及傳媒多了解。他指出，長期病患人士可以接種疫苗，但如果有長期病患而病情未受控，就暫不要接種，要先諮詢醫生。許樹昌說，如果市民接種了第一劑疫苗，出現嚴重過敏反應，例如在接種後的30分鐘內，出現呼吸困難等，就不應該接種第二劑疫苗。但如果只是一般副作用，例如肌肉酸軟等，就不需要擔心。

2021-03-12 09:58:15

許樹昌打科興未

你個問題太政治化

第四波完左啦咩

No

咁要快d打科興

又搵藉口迫人打針

第四波疫情期間封哂館仲可以去詠春拳館練拳，你個冚家剷快啲趁地淋

許樹昌死全家

私隱唔答你呀

大大力爆